1. Як можна оголосити змінну у Javascript?  
********

За допомогою ключовий слів var, let,const. Var це застарілий спосіб. Зараз частіше використовують let та const. Const використовують для змінних, значення яких не буде змінюватись(тобто константи). Let використовують для оголошення змінних, значення яких може змінюватись.

2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?
********    

Функція promt дає змогу користувачеві, перед натисканням клавіш 'ОК' чи 'Скасувати', ввести якийсь текст. Ця функція повертає цей текст, якщо натиснуто 'ОК', та null, якщо 'Скасувати'. А функція confirm не дає можливості вносити будь-що, лише натиснути 'ОК' чи 'Скасувати', та повертає true чи false відповідно.  

3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.  
****************

Це коли якесь значення змінює свій тип даних автоматично. Наприклад: 10 / '5'. У даному випадку оператор '/' перетворив рядок зі значенням '5' у число 5 і відповідно проведе математичний розрахунок.